\chapter{Implementacija i korisničko sučelje}
		
		
		\section{Korištene tehnologije i alati}
		
			\textbf{\textit{dio 2. revizije}}
			
			 \textit{Detaljno navesti sve tehnologije i alate koji su primijenjeni pri izradi dokumentacije i aplikacije. Ukratko ih opisati, te navesti njihovo značenje i mjesto primjene. Za svaki navedeni alat i tehnologiju je potrebno \textbf{navesti internet poveznicu} gdje se mogu preuzeti ili više saznati o njima}.
			
			
			\eject 
		
	
		\section{Ispitivanje programskog rješenja}
			
			\textbf{\textit{dio 2. revizije}}\\
			
			 \textit{U ovom poglavlju je potrebno opisati provedbu ispitivanja implementiranih funkcionalnosti na razini komponenti i na razini cijelog sustava s prikazom odabranih ispitnih slučajeva. Studenti trebaju ispitati temeljnu funkcionalnost i rubne uvjete.}
	
			
			\subsection{Ispitivanje komponenti}
			\textit{Potrebno je provesti ispitivanje jedinica (engl. unit testing) nad razredima koji implementiraju temeljne funkcionalnosti. Razraditi \textbf{minimalno 6 ispitnih slučajeva} u kojima će se ispitati redovni slučajevi, rubni uvjeti te izazivanje pogreške (engl. exception throwing). Poželjno je stvoriti i ispitni slučaj koji koristi funkcionalnosti koje nisu implementirane. Potrebno je priložiti izvorni kôd svih ispitnih slučajeva te prikaz rezultata izvođenja ispita u razvojnom okruženju (prolaz/pad ispita). }
			
			
			
			\subsection{Ispitivanje sustava}
			
			 \textit{Potrebno je provesti i opisati ispitivanje sustava koristeći radni okvir Selenium\footnote{\url{https://www.seleniumhq.org/}}. Razraditi \textbf{minimalno 4 ispitna slučaja} u kojima će se ispitati redovni slučajevi, rubni uvjeti te poziv funkcionalnosti koja nije implementirana/izaziva pogrešku kako bi se vidjelo na koji način sustav reagira kada nešto nije u potpunosti ostvareno. Ispitni slučaj se treba sastojati od ulaza (npr. korisničko ime i lozinka), očekivanog izlaza ili rezultata, koraka ispitivanja i dobivenog izlaza ili rezultata.\\ }
			 
			 \textit{Izradu ispitnih slučajeva pomoću radnog okvira Selenium moguće je provesti pomoću jednog od sljedeća dva alata:}
			 \begin{itemize}
			 	\item \textit{dodatak za preglednik \textbf{Selenium IDE} - snimanje korisnikovih akcija radi automatskog ponavljanja ispita	}
			 	\item \textit{\textbf{Selenium WebDriver} - podrška za pisanje ispita u jezicima Java, C\#, PHP koristeći posebno programsko sučelje.}
			 \end{itemize}
		 	\textit{Detalji o korištenju alata Selenium bit će prikazani na posebnom predavanju tijekom semestra.}
			
			\eject 
		
		
		\section{Dijagram razmještaja}
			
			\textbf{\textit{dio 2. revizije}}
			
			 \textit{Potrebno je umetnuti \textbf{specifikacijski} dijagram razmještaja i opisati ga. Moguće je umjesto specifikacijskog dijagrama razmještaja umetnuti dijagram razmještaja instanci, pod uvjetom da taj dijagram bolje opisuje neki važniji dio sustava.}
			
			\eject 
		
		\section{Upute za puštanje u pogon}
		
			 Naša aplikacija je izrađena korištenjem tehnologija Spring Boot za back end te Angular, Bootstrap i Html za front end. Razvoj back-end ćemo raditi u Intellij-u a front-enda u Visual Studio Codeu, stoga je potrebno imati instalirane navedene programe, također je potrebno preuzeti potrebnu podršku za Angular u Visual Studio Codeu. Izvorni kod aplikacije smo preuzeli s gitlab projekta NeKreativni. 
			 
			 \subsection{Pokretanje back-enda}
			 U Intelliju je potrebno otvoriti folder IzvorniKod/Server. Tada trebamo otvoriti razred ServerApplication u kojemu se nalazi naša main metoda, on se nalazi na u paketu hr.fer.iznajmiromobil. Nakon što pokrenemo program, Spring Boot aplikacija se podiže i REST usluga je spremna za slušanje zahtjeva. Na sljedećem screenshotu možemo vidjeti kako to izgleda kada se uspješno izvrši: 
			 \begin{figure}[H]
			 	\includegraphics[scale=0.45]{slike/backend.PNG}
			 	\centering
			 	\caption{Pokretanje Spring Boot aplikacije}
			 	\label{fig:backend}
			 \end{figure}
			 
			 \subsection{Pokretanje front-enda}
			 Za početak, trebamo instalirati podršku za Angular. Koristit ćemo Angular CLI, moćni alat koji će nam omogućiti da pokrenemo našu Angular aplikaciju. Prije toga, trebamo instalirati npm (Node Package Manager) sa sljedećeg linka: \href{https://www.npmjs.com/}{npm}. Sada kada smo instalirali npm, otvorimo komandnu liniju te upišemo sljedeću naredbu: \textbf{npm install -g @angular/cli}. Instalacija će potrajati nekoliko minuta. Sada imamo sve što nam treba kako bi pokrenuli naš front-end. U Visual Studio Codeu otvorimo folder IzvorniKod/Client, te otvorimo terminal. U terminalu pokrenemo naredbu: \textbf{ng serve} kojom se podiže Angular poslužitelj za našu aplikaciju. Sada možemo otvoriti našu aplikaciju na adresi http://localhost:4200. Sljedeći screenshot prikazuje kako to izgleda u Visual Studio Codeu:  
			 \begin{figure}[H]
			 	\includegraphics[scale=0.55]{slike/frontend.PNG}
			 	\centering
			 	\caption{Pokretanje Angular aplikacije}
			 	\label{fig:frontend}
			 \end{figure}
			 
			 Ukoliko otvorimo adresu http://localhost:4200, prikazuje nam se naša aplikacija: 
			 \begin{figure}[H]
			 	\includegraphics[scale=0.4]{slike/apk.PNG}
			 	\centering
			 	\caption{Početna stranica aplikacije IznajmiRomobil}
			 	\label{fig:apk}
			 \end{figure}
		 	
		 	
			 \begin{figure}[H]
			 	\includegraphics[scale=0.4]{slike/apk2.PNG}
			 	\centering
			 	\caption{Ponuda romobila}
			 	\label{fig:apk2}
			 \end{figure}
			
			 			
			
			\eject 